APPLE 宣佈將macOS、iOS採用的XNU核心架構開源！

在2015年的WWDC開發者大會中宣布將旗下程式語言Swift 2.0以後版本開源之後，稍早更進一步在GitHub網站將macOS (包含以前的OS X)，以及iOS作業系統採用的類Unix核心架構XNU予以開源。

相比過往給人在架構開源態度相對封閉的蘋果，近年來似乎在此方面態度有所改變，不但在WWDC 2015期間宣布將本身Swift 2.0程式語言予以開源，稍早更確定將用於macOS及iOS作業系統的類Unix核心架構XNU透過GitHub網站開源。

全文：

XNU是一個由蘋果電腦發展的用於macOS操作系統的操作系統內核。 它是Darwin操作系統的一部分，跟隨着Darwin一同作為自由及開放原始碼軟件被發佈。 它還是iOS、tvOS和watchOS操作系統的內核。 XNU是X is Not Unix的縮寫。

即係點 想食埋m$ market?

食linux kernel market

open source會唔會有咩影響

你老母少左條陰毛咁囉

食到先好講啦